<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>熵：宇宙终极规则</title>
    <link href="undefined2018/04/24/%E7%86%B5%EF%BC%9A%E5%AE%87%E5%AE%99%E7%BB%88%E6%9E%81%E8%A7%84%E5%88%99/"/>
    <url>2018/04/24/%E7%86%B5%EF%BC%9A%E5%AE%87%E5%AE%99%E7%BB%88%E6%9E%81%E8%A7%84%E5%88%99/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我觉得整个宇宙，或者是各种行星星云，小到各种细胞原子，以及各种生物。他们必然都遵守有一些共同的规则。比如我们从出生开始就一直在走向死亡，那么放大到宇宙，既然存在宇宙，那么它就在走向毁灭。<br><a id="more"></a><br>我们这个世界有一个规则，就是熵一直在增大。<br>何为熵，熵表示物质的无序状态。就是说所有的物质都会朝着无序的状态转化。</p><p>下面开始解释：</p><p>19世纪，物理学家开始认识到，世界的动力是能量，并且提出”能量守恒定律”，即能量的总和是不变的。但是，有一个现象让他们很困惑。物理学家发现，能量无法百分百地转换。比如，蒸汽机使用的是热能，将其转换为推动机器的机械能。这个过程中，总是有一些热能损耗掉，无法完全转变为机械能。一开始，物理学家以为是技术水平不高导致的，但后来发现，技术再进步，也无法将能量损耗降到零。他们就将那些在能量转换过程中浪费掉的、无法再利用的能量称为熵。</p><p>我们可以这样想，能量转换的时候，大部分能量会转换成预先设定的状态，比如热能变成机械能、电能变成光能。但是，就像细胞突变那样，还有一部分能量会生成新的状态。这部分能量就是熵，由于状态不同，所以很难利用，除非外部注入新的能量，专门处理熵。</p><p>总之，能量转换会创造出新的状态，熵就是进入这些状态的能量。<br>状态多，就是可能性多，表示比较混乱；状态少，就是可能性少，相对来说就比较有秩序。因此，上面结论的另一种表达是：能量转换会让系统的混乱度增加，熵就是系统的混乱度。转换的能量越大，创造出来的新状态就会越多，因此高能量系统不如低能量系统稳定，因为前者的熵较大。而且，凡是运动的系统都会有能量转换，热力学第二定律就是在说，所有封闭系统最终都会趋向混乱度最大的状态，除非外部注入能量。<br>所以我们的世界并不一定会变得更加进步更加文明。相反，人类社会和能量转换一样，最终都会变得越来越无序！！！这里你可能会说，人类文明不是一直在进步吗？那是因为我们人类学会利用外部能量，火，水利等，越来越多的能量注入，使得人类文明朝着有序的方向发展！！！</p><p>工业革命以后，人类社会的进步速度加快了，变得更加先进有序，消耗的能量也指数级地增长：水力不够了用煤炭，煤炭不够了用石油，石油不够了用核能。</p><p>能量消耗越大，就会产生越多的熵。因此，人类社会始终处于一种矛盾状态：整个社会变得更加有序和严密的同时，无序和混乱也在暗处不断滋长。</p><p>我们只是依靠更大的能量输入，在压制熵的累积。不断增加的熵，正在各种方面爆发出来：垃圾污染、地球变暖、土地沙化、PM2.5、物种灭绝……甚至心理疾病、孤独感和疏离感的暴增，我认为都是熵的增加对人类精神造成的结果。</p><p>我们需要能量，让世界变得有秩序，但这样是有代价的。物理学告诉我们，没有办法消除熵和混乱，我们只是让某些局部变得更有秩序，把混乱转移到另一些领域。</p><p>人类社会正在加速发展。表面上，我们正在经历一个减熵过程，一切变得越来越有秩序，自动化带来了便捷。但是，能量消耗也在同步放大，为了解决越来越多的熵，我们不得不寻找更多的能量，这又导致熵的进一步增加，从而陷入恶性循环。</p><p>迄今为止，人类一直能够找到足够的能量，解决熵带来的混乱。但是，这种解决方式正变得捉襟见肘。如果我们继续像现在这样加速发展，那么终有一天会出现能量缺口，地球上的能量不足以解决熵，那时一切就会发生逆转，仿佛细小的裂缝演变成巨大的雪崩，秩序开始崩塌，世界走向混乱！！！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>乱想</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Slogan</title>
    <link href="undefined2018/04/23/Slogan/"/>
    <url>2018/04/23/Slogan/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Don’t aim for success if you really want it, just stick to what you love and believe in, and it will come natually!</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>English</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello Hexo</title>
    <link href="undefined2018/04/23/Hello-Hexo/"/>
    <url>2018/04/23/Hello-Hexo/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>用Hexo+Github，妈妈再也不用担心我搭建博客了^_^</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>